[{"pk": 1, "model": "configuracion.areaaccion", "fields": {"nombre": "CAC"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.sitioaccion", "fields": {"nombre": "Nicanorte"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.sitioaccion", "fields": {"nombre": "Trifinio"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.sitioaccion", "fields": {"nombre": "Haiti-RD"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.plataforma", "fields": {"nombre": "Cafe"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.sector", "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n P\u00fablica"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.sector", "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n Privada"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.sector", "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n de Sociedad Civil"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.sector", "fields": {"nombre": "Organizaciones Internacionales no-gubernamentales/cooperaci\u00f3n"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.sector", "fields": {"nombre": "Universidades"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.sector", "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n de Productores"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Productividad sostenible"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": " Protecci\u00f3n de recursos naturales"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": " Commercializaci\u00f3n y acceso a mercados"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Innovaciones para augmentar acceso al cr\u00e9dito"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": " Augmentar ingreso/reducir pobreza"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Seguridad alimentaria y nutricional"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Equidad g\u00e9nero/empoderar j\u00f3venes, mujeres y grupos marginalizados"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Innovaci\u00f3n, conocimiento y aprendizaje"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Politicas e instituciones"}}, {"pk": 11, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Salud comunitaria"}}, {"pk": 12, "model": "configuracion.tema", "fields": {"tema": "Fortaleciendo organizaciones y alianzas"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Familia rurales"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Hombre productores"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Mujeres productores"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "J\u00f3venes"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Ni\u00f1os/as"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Organizaciones de productores/as"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Empresas rurales"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n comunitaria"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Gobierno locales"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.grupo", "fields": {"nombre": "Comunidades"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.papel", "fields": {"nombre": "Donante"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.papel", "fields": {"nombre": "Fuente de conocimiento"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.papel", "fields": {"nombre": "Facilitador"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.papel", "fields": {"nombre": "Usuario"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.papel", "fields": {"nombre": "Regulaci\u00f3n institucional"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.papel", "fields": {"nombre": "Acceso al mercado"}}, {"pk": 29, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo \u2013 Limitado volumen o suministro, la calidad o la productividad de los productos b\u00e1sicos"}}, {"pk": 30, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo \u2013 La limitaci\u00f3n de recursos productivos (insumos, material gen\u00e9tico, semillas, inventario"}}, {"pk": 31, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo - restricciones Clima / cambio clim\u00e1tico"}}, {"pk": 32, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo \u2013 El fracaso del modelo de producci\u00f3n"}}, {"pk": 33, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo - Uso de las pr\u00e1cticas no sostenibles"}}, {"pk": 34, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo - La falta de experiencia con un cultivo espec\u00edfico o sistema de producci\u00f3n"}}, {"pk": 35, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo - La falta de una gesti\u00f3n adecuada"}}, {"pk": 36, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo - Falta de insumos de calidad o apropiadas"}}, {"pk": 37, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Productivo \u2013  - Plagas / Enfermedades"}}, {"pk": 38, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Econ\u00f3mico - Falta de oportunidades de financiaci\u00f3n"}}, {"pk": 39, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Econ\u00f3mico \u2013 Capacidad limitada econ\u00f3mica para fomentar el cambio"}}, {"pk": 40, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Econ\u00f3mico \u2013 Alto costo de los insumos"}}, {"pk": 41, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Econ\u00f3mico - Incapacidad para devolver el cr\u00e9dito"}}, {"pk": 42, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Econ\u00f3mico \u2013 Conflicto entre diferentes fuente de financiamiento"}}, {"pk": 43, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "T\u00e9cnico - Limitaciones metodol\u00f3gicas"}}, {"pk": 44, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "T\u00e9cnico - Falta de informaci\u00f3n"}}, {"pk": 45, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "T\u00e9cnico - Falta de apoyo t\u00e9cnico"}}, {"pk": 46, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "T\u00e9cnico - Adopci\u00f3n limitada de la tecnolog\u00eda"}}, {"pk": 47, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "T\u00e9cnico - Otros limitaci\u00f3n t\u00e9cnica"}}, {"pk": 48, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n - La dependencia de un comprador"}}, {"pk": 49, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n \u2013 Capacidad de mercadeo"}}, {"pk": 50, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n - Acceso limitado a los mercados"}}, {"pk": 51, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Institucional - Sector p\u00fablico d\u00e9bil"}}, {"pk": 52, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Institucional - La escasa capacidad instituciona"}}, {"pk": 53, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Institucional - El exceso de compromiso"}}, {"pk": 54, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Institucional - Las pol\u00edticas del sector p\u00fablico"}}, {"pk": 55, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Actitud / Cultural - Falta de voluntad / inter\u00e9s / participaci\u00f3n por parte de los actores clave"}}, {"pk": 56, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Actitud / Cultural - Las actitudes tradicionales o mentalidades que limitan el cambio"}}, {"pk": 57, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Actitud / Cultural - Desacuerdos / conflicto"}}, {"pk": 58, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Actitud / Cultural - Miedo a tomar medidas cuando se perciben riesgos"}}, {"pk": 59, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Actitud / Cultural - Las actitudes negativas que impiden el cambio"}}, {"pk": 60, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Capacidad Humana - La falta de recursos humanos / experimentados capacitados"}}, {"pk": 61, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Capacidad Humana -Oportunidad limitada de capacitaci\u00f3n"}}, {"pk": 62, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Capacidad Humana - Limitado conocimiento / educaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n local"}}, {"pk": 63, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Capacidad Humana - Falta de tiempo por parte de los actores clave"}}, {"pk": 64, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Capacidad Humana - Facilidades limitadas de la innovaci\u00f3n"}}, {"pk": 65, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Capacidad Humana - Incapacidad para determinar las pr\u00e1cticas adecuadas"}}, {"pk": 66, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Capacidad Humana - Falta de materiales did\u00e1cticos / herramientas para todos los participantes"}}, {"pk": 67, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Alianza/socios - Limitada coordinaci\u00f3n con los socios"}}, {"pk": 68, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Alianza/socios - Falta de asociaciones fuertes"}}, {"pk": 69, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Alianza/socios - Falta de apoyo de actores locales claves"}}, {"pk": 70, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Pol\u00edticos- Las diferencias ideol\u00f3gicas"}}, {"pk": 71, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Pol\u00edtica - El conflicto pol\u00edtico entre los actores locales"}}, {"pk": 72, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Otros - Falta de impacto / consecuencias inmediatas"}}, {"pk": 73, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Otros - La migraci\u00f3n rural-urbana"}}, {"pk": 74, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Otros - Clima (temporada de lluvias / las inclemencias del tiempo)"}}, {"pk": 75, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Otros - experiencias negativas anteriores"}}, {"pk": 76, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Otros - Una infraestructura d\u00e9bil"}}, {"pk": 77, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Otros \u2013 Limitado proceso de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n / cambio"}}, {"pk": 78, "model": "configuracion.categoria", "fields": {"nombre": "Otros - Elementos del proceso de innovaci\u00f3n"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Investigaci\u00f3n Agr\u00edcola para la Productividad"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Impulso a la Econom\u00eda Local"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento de Capacidades y Conocimientos"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Desarrollo de la Infraestructura y suministro de energ\u00eda"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Mejora de la Seguridad Alimentaria y Nutricional"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "La lucha contra las plagas y enfermedades"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fomentar la participaci\u00f3n de la Comunidad"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Recursos Gen\u00e9ticos para la Producci\u00f3n"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Recursos Gen\u00e9ticos para la Producci\u00f3nInnovaciones para aumentar el acceso al cr\u00e9dito"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Pol\u00edticas P\u00fablicas"}}, {"pk": 11, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fertilidad del Suelo"}}, {"pk": 12, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento de productos Agroindustria / Valor Agregado"}}, {"pk": 13, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento de Comercializaci\u00f3n / Cadenas de Valor"}}, {"pk": 14, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento Comunitario de Salud y Saneamiento"}}, {"pk": 15, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento de Organizaciones y Alianzas"}}, {"pk": 16, "model": "configuracion.categoria_innovacion", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento de Producci\u00f3n Sustentable"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Investigaci\u00f3n - Mercados"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Investigaci\u00f3n -Las cadenas de valor"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Conocimientos de productores existentes"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "La transferencia de conocimientos y el aprendizaje"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Las variedades de los cultivos"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Conocimientos agr\u00edcolas relevantes y tecnolog\u00eda"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Emprendimiento / gesti\u00f3n empresarial"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Manejo del suelo y fertilidad"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Manejo de plagas y enfermedades"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Gesti\u00f3n de recursos naturales"}}, {"pk": 11, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Turismo"}}, {"pk": 12, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Estudios de base sobre las condiciones locales"}}, {"pk": 13, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Experiencias / estudios de caso sobre las organizaciones y programas"}}, {"pk": 14, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Gesti\u00f3n financiera"}}, {"pk": 15, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Gesti\u00f3n de datos y mantenimiento de registros"}}, {"pk": 16, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento organizacional"}}, {"pk": 17, "model": "configuracion.categoria_conocimiento", "fields": {"nombre": "Formaci\u00f3n de recursos humanos y desarrollo"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Negocios (exportadores, compradores, certificadores, etc.)"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Desaf\u00edos"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Clientes / usuarios"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Intercambio de experiencias con los agentes internacionales"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Intercambio de experiencias con diversos actores, organizaciones, e instituciones"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Intercambio de experiencias - no especificado"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "La experiencia de otros programas y proyectos"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Los gobiernos extranjeros (ministerios, agencias, leyes, etc.)"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Las universidades extranjeras"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Las universidades locales / nacionales"}}, {"pk": 11, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Ideas internas, la experiencia, el aprendizaje y el conocimiento"}}, {"pk": 12, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Los donantes internacionales, la cooperaci\u00f3n y las ONG internacionales"}}, {"pk": 13, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Asociaciones internacionales / alianzas"}}, {"pk": 14, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Organizaciones internacionales de investigaci\u00f3n"}}, {"pk": 15, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Viajes a otros pa\u00edses, el aprendizaje"}}, {"pk": 16, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Localmente / plataformas que operan a nivel nacional / alianzas"}}, {"pk": 17, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Las organizaciones de productores locales / nacionales"}}, {"pk": 18, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Las metodolog\u00edas existentes"}}, {"pk": 19, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "ONG Nacional / OSC"}}, {"pk": 20, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Las alianzas con actores locales, organizaciones, e instituciones"}}, {"pk": 21, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Las alianzas pol\u00edticas"}}, {"pk": 22, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Productores"}}, {"pk": 23, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Los institutos nacionales de investigaci\u00f3n"}}, {"pk": 24, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Las organizaciones internacionales de productores"}}, {"pk": 25, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Los estudios de investigaci\u00f3n e informes"}}, {"pk": 26, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Especialistas y expertos"}}, {"pk": 27, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Formaci\u00f3n (general / t\u00e9cnica)"}}, {"pk": 28, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Manuales de formaci\u00f3n"}}, {"pk": 29, "model": "configuracion.categoria_fuente", "fields": {"nombre": "Universidades (no se especifica la ubicaci\u00f3n)"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Sitio de trabajo de la Organizaci\u00f3n"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Socios de organizaci\u00f3n / afiliados trabajan all\u00ed"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Los sistemas de producci\u00f3n existentes"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Clima / topograf\u00eda"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "La vulnerabilidad al cambio clim\u00e1tico"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Oportunidad para mejorar las condiciones ambientales"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Oportunidad para fortalecer la producci\u00f3n sostenible"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Oportunidad para mejorar el desarrollo"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Oportunidad para aumentar la seguridad alimentaria"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Oportunidad para fortalecer las cadenas de valor de comercializaci\u00f3n"}}, {"pk": 11, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Oportunidad para fortalecer las organizaciones existentes"}}, {"pk": 12, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Oportunidad para conducir b\u00fasquedas"}}, {"pk": 13, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Organizaciones locales fuertes"}}, {"pk": 14, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "la necesidad tecnol\u00f3gica"}}, {"pk": 15, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Los altos niveles de pobreza"}}, {"pk": 16, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Poblaci\u00f3n local abierta a cambios"}}, {"pk": 17, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Gran poblaci\u00f3n juvenil"}}, {"pk": 18, "model": "configuracion.seleccion_7a", "fields": {"nombre": "Existentes organizaci\u00f3n local (s) / grupos"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Generar conocimiento local"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Transferencia de tecnolog\u00eda a los territorios"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Crear v\u00ednculos con los organismos de investigaci\u00f3n"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Realizar investigaciones"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Facilitar la experimentaci\u00f3n participativa y el aprendizaje"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Facilitar la creaci\u00f3n y el funcionamiento de plataformas / alianzas"}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Participar en Humidtropics"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Participar en las actividades de investigaci\u00f3n"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Desarrollar proyectos de extensi\u00f3n"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Desarrollar alianzas estrat\u00e9gicas"}}, {"pk": 11, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Aumentar la productividad agr\u00edcola"}}, {"pk": 12, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Mejorar los recursos naturales"}}, {"pk": 13, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Mejorar la producci\u00f3n sostenible"}}, {"pk": 14, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Aumentar el acceso a los recursos financieros"}}, {"pk": 15, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Fortalecer las cadenas de valor"}}, {"pk": 16, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento organizacional"}}, {"pk": 17, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Educaci\u00f3n y formaci\u00f3n"}}, {"pk": 18, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "Promover el trabajo de plataformas / alianzas"}}, {"pk": 19, "model": "configuracion.seleccion_7b", "fields": {"nombre": "La incidencia pol\u00edtica"}}, {"pk": 1, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n"}}, {"pk": 2, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Coordinaci\u00f3n de capacitaciones/talleres"}}, {"pk": 3, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Coordinaci\u00f3n de actividades (otro)"}}, {"pk": 4, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Coordinaci\u00f3n/ejecuci\u00f3n de proyectos"}}, {"pk": 5, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Coordinaci\u00f3n de actividades sobre g\u00e9nero"}}, {"pk": 6, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Coordinaci\u00f3n de actividades sobre salud "}}, {"pk": 7, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Participaci\u00f3n en actividades"}}, {"pk": 8, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Educaci\u00f3n/formaci\u00f3n"}}, {"pk": 9, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Compa\u00f1as para proteger el medio ambiente"}}, {"pk": 10, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Asesor\u00eda"}}, {"pk": 11, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Financiamiento \u2013 cr\u00e9dito"}}, {"pk": 12, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Financiamiento \u2013 donaci\u00f3n"}}, {"pk": 13, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Financiamiento"}}, {"pk": 14, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Asistencia t\u00e9cnica"}}, {"pk": 15, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Apoyo t\u00e9cnico "}}, {"pk": 16, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Certificaci\u00f3n"}}, {"pk": 17, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Incidencia pol\u00edtica"}}, {"pk": 18, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Compra/venta de productos"}}, {"pk": 19, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Fortalecimiento administrativo/organizacional/institucional"}}, {"pk": 20, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Intercambios de experiencia"}}, {"pk": 21, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Infraestructura territorial"}}, {"pk": 22, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Investigaciones"}}, {"pk": 23, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Gesti\u00f3n de conocimiento"}}, {"pk": 24, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Innovaci\u00f3n"}}, {"pk": 25, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Generaci\u00f3n/aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas"}}, {"pk": 26, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Turismo"}}, {"pk": 27, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Seguridad ciudadan\u00eda"}}, {"pk": 28, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Producci\u00f3n sostenible"}}, {"pk": 29, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Insumos"}}, {"pk": 30, "model": "configuracion.tema_relacion", "fields": {"nombre": "Seguridad alimentaria"}}]